{"id":2283,"date":"2018-01-23T18:35:54","date_gmt":"2018-01-23T18:35:54","guid":{"rendered":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/?page_id=2283"},"modified":"2019-09-05T17:55:31","modified_gmt":"2019-09-05T17:55:31","slug":"visionary-aponte-esp","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/visionary-aponte-esp\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-2194 aligncenter\" src=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/intro-wall-copy-for-website.jpeg\" alt=\"\" width=\"6909\" height=\"1371\" srcset=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/intro-wall-copy-for-website.jpeg 6909w, http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/intro-wall-copy-for-website-300x60.jpeg 300w, http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/intro-wall-copy-for-website-768x152.jpeg 768w, http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/intro-wall-copy-for-website-1024x203.jpeg 1024w\" sizes=\"(max-width: 6909px) 100vw, 6909px\" \/><\/p>\n<p class=\"body-text\"><em><br \/>\n<\/em>La exposici\u00f3n<em> Visionary Aponte: Art and Black Freedom<\/em> toma como su punta de partida un extraordinario \u2014 y actualmente perdido \u2014 artefacto hist\u00f3rico: un llamado &#8220;libro de pinturas.&#8221; Su creador fue Jos\u00e9 Antonio Aponte, un hombre de color libre, carpintero, artista, y soldado retirado, quien tambi\u00e9n fue l\u00edder de una ambiciosa conspiraci\u00f3n contra la esclavitud en Cuba en 1812. Despu\u00e9s de ser arrestado por haber conspirado para organizar estas rebeliones, Aponte fue llevado a juicio y forzado a describir las &#8220;pinturas&#8221; de su libro. Las autoridades coloniales espa\u00f1oles consideraron el libro con sospecha, y estuvieron especialmente interesados en saber como Aponte utiliz\u00f3 el libro en su organizaci\u00f3n de las rebeliones. Las im\u00e1genes del libro incluyeron un amplio rango de contenido, de escenas b\u00edblicas a dioses greco-romanos a episodios en la historia de \u00c1frica, Europa, y las Am\u00e9ricas. En el libro, Aponte ilustr\u00f3 im\u00e1genes poderosas de hombres y mujeres negros en tierras cercanas y lejanas, desde La Habana a Etiop\u00eda. La visi\u00f3n de Aponte de una historia negra conect\u00f3 un pasado diasp\u00f3rico y transatl\u00e1ntico a la posibilidad de un futuro soberano para las personas libres de color y las personas esclavizadas en la Cuba colonial.<\/p>\n<p class=\"body-text\">Utilizando el testimonio de Aponte del registro del juicio, m\u00e1s de una docena aristas contempor\u00e1neos han reimaginado el libro de Aponte para nuestro presente, invit\u00e1ndonos a contemplar el papel del arte y la historia en cambiar el entorno social. Los artistas comprenden: Jos\u00e9 Bedia (Miami), Leonardo Benzant (Nueva York), Sanford Biggers (Nueva York), Juan Roberto Diago (La Habana), \u00c9douard Duval-Carri\u00e9 (Miami), Alexis Esquivel (La Habana), Teresita Fern\u00e1ndez (Nueva York), Emilio Mart\u00ednez (Miami), Nina Angela Mercer (Nueva York), Clara Morera (Carolina del Norte), Glexis Novoa (Miami), Vicki Pierre (Miami), Marielle Plaisir (Miami), Asser Saint-Val (Miami), Jean-Marcel Saint-Jacques (Nueva Orleans), Ren\u00e9e Stout (Washington, D.C.). Una segunda, y mas peque\u00f1a, parte de la exposici\u00f3n, incluye un video y paneles con informaci\u00f3n sobre el contexto hist\u00f3rico.<\/p>\n<p class=\"body-text\">Quis\u00e9ramos agradecer a las siguientes instituciones por su apoyo: New York University Center for Latin American and Caribbean Studies, New York University Provost\u2019s Global Research Initiatives, Green Family Foundation, Art Basel Miami Beach, Knight Foundation, Little Haiti Cultural Complex, The Haitian Cultural Arts Alliance, Miami-Dade County, New York University King Juan Carlos I of Spain Center, y Duke Forum for Scholars and Publics.<\/p>\n<p class=\"body-text\" style=\"text-align: center;\"><strong>Calendario de la Exposici\u00f3n<\/strong><\/p>\n<p class=\"body-text\"><a href=\"http:\/\/littlehaiticulturalcenter.com\/\">Little Haiti Cultural Center<\/a>, Miami, FL<br \/>\n8 diciembre 2017 &#8211; 20 enero 2018<\/p>\n<p class=\"body-text\"><a href=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Visionary-Aponte-Brochure-NYU.pdf\" download=\"\">King Juan Carlos I of Spain Center<\/a>,&nbsp;New York University, New York, NY<br \/>\n21 febrero 2018 &#8211; 2 junio 2018<\/p>\n<p class=\"body-text\"><a href=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Visionary-Aponte-Brochure-Duke.pdf\" download=\"\">Power Plant Gallery<\/a>, Duke University, Durham, NC<br \/>\n19 septiembre 2018 &#8211; 18 noviembre 2018<\/p>\n<p class=\"body-text\"><a href=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Visionary-Aponte-Cuba-Brochure.pdf\" download=\"\">Centro de Desarrollo de las Artes Visuales<\/a>, Havana, Cuba<br \/>\n20 septiembre 2019 &#8211; 25 octubre 2019<\/p>\n<p class=\"body-text\"><a href=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Visionary-Aponte-Cuba-Brochure.pdf\" download=\"\">Galer\u00eda Oriente, Santiago de Cuba<\/a>, Cuba<br \/>\n5 noviembre 2019 &#8211; 1 diciembre 2019<\/p>\n<p class=\"body-text\"><a href=\"https:\/\/www.library.vanderbilt.edu\/gallery\/exhibitions\/2019\/visionary-aponte.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fine Arts Gallery<\/a>, Vanderbilt University, Nashville, TN<br \/>\n9 enero 2020 &#8211; 8 marzo 2020<\/p>\n<p class=\"body-text\" style=\"text-align: center;\"><strong>Prensa<\/strong><\/p>\n<p class=\"body-text\">Rafael Rojas, <a href=\"https:\/\/www.razon.com.mx\/columnas\/visiones-de-aponte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">&#8220;Visiones de Aponte,&#8221;<\/a> <em>La Raz\u00f3n<\/em>, 5 mayo, 2018.<br \/>\nSeph Rodney, <a href=\"https:\/\/hyperallergic.com\/436753\/the-deathless-aponte-and-black-freedom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">&#8220;The Deathless Aponte and Black Freedom,&#8221;<\/a> Hyperallergic, 19 abril, 2018.<br \/>\nMonica Uszerowicz, &#8220;<a href=\"https:\/\/bombmagazine.org\/articles\/reanimating-history-visionary-aponte-art-and-black-freedom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reanimating History:<i>Visionary Aponte: Art and Black Freedom<\/i><\/a>,&#8221;&nbsp;<em>Bomb<\/em>, 15 enero, 2018.<br \/>\n<em>Black Art in America<\/em>, &#8220;<a href=\"https:\/\/blackartinamerica.com\/index.php\/2017\/12\/12\/visionary-aponte-art-black-freedom-at-the-little-haiti-cultural-center-this-art-basel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Visionary Aponte: Art and Black Freedom<\/em> at the Haitian Cultural Arts Alliance<\/a>,&#8221; 12 diciembre, 2017.<br \/>\nN\u00e9stor David Pastor, &#8220;<a href=\"http:\/\/www.okayafrica.com\/artwork-of-an-afro-cuban-revolutionary\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">These Artists Re-Imagined the Artwork of an Afro-Cuban Revolutionary<\/a>,&#8221;<em> Okay Africa,&nbsp;<\/em>7 diciembre, 2017.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-2201 aligncenter\" src=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/AGallery-35.jpg\" alt=\"\" width=\"613\" height=\"409\" srcset=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/AGallery-35.jpg 6016w, http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/AGallery-35-300x200.jpg 300w, http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/AGallery-35-768x513.jpg 768w, http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/AGallery-35-1024x684.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 613px) 100vw, 613px\" \/><\/p>\n<p class=\"body-text\" style=\"clear: both; font-size: 15px; line-height: 15px; text-align: center;\">Fotograf\u00eda cortes\u00eda de Yolanda Navas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La exposici\u00f3n Visionary Aponte: Art and Black Freedom toma como su punta de partida un extraordinario \u2014 y actualmente perdido \u2014 artefacto hist\u00f3rico: un llamado &#8220;libro de pinturas.&#8221; Su creador fue Jos\u00e9 Antonio Aponte, un hombre de color libre, carpintero, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2283"}],"collection":[{"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2283"}],"version-history":[{"count":20,"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2283\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2813,"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2283\/revisions\/2813"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2283"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}