{"id":877,"date":"2016-07-23T19:55:42","date_gmt":"2016-07-23T19:55:42","guid":{"rendered":"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/?page_id=877"},"modified":"2019-09-06T01:41:31","modified_gmt":"2019-09-06T01:41:31","slug":"bibliography","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/bibliography\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-1593 \" src=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Aponte-Related-Bibliography.png\" alt=\"\" width=\"609\" height=\"87\" srcset=\"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Aponte-Related-Bibliography.png 630w, https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Aponte-Related-Bibliography.png 300w\" sizes=\"(max-width: 609px) 100vw, 609px\" \/><\/p>\n<p class=\"body-text\" style=\"text-align: center;\"><strong>We reference these sources on this site using the parenthetical citations.<\/strong><\/p>\n<div>\n<p class=\"body-text\"><span lang=\"ES-VE\">Barcia, Mar\u00eda del Carmen.&nbsp;<\/span><i><span lang=\"ES-TRAD\">Los ilustres apellidos: negros en la Habana colonial <\/span><\/i><span lang=\"ES-TRAD\">(<\/span><span lang=\"ES-VE\">Havana: Editorial de Ciencias Sociales, 2009). (Barcia 2009)<\/span><\/p>\n<\/div>\n<p class=\"body-text\">Childs, Matt. <em>The 1812 Aponte Rebellion in Cuba and the Struggle Against Atlantic Slavery <\/em>(Chapel Hill: University of North Carolina Press, 2006). (Childs 2006)<\/p>\n<p class=\"body-text\" id=\"ferrer2014\">Ferrer, Ada.&nbsp;<em>Freedom\u2019s Mirror: Cuba and Haiti in the Age of Revolution<\/em>&nbsp;(Cambridge, UK: Cambridge University Press, 2014). (Ferrer 2014)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Fischer, Sibylle.&nbsp;<em>Modernity Disavowed: Haiti and the Cultures of Slavery in the Age of Revolution<\/em>&nbsp;(Durham: Duke University Press, 2004). (Fischer 2004)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Franco, Jos\u00e9 Luciano.&nbsp;<i>Las conspiraciones de 1810 y 1812<\/i>&nbsp;(Havana: Editorial de Ciencias Sociales, 1977). (Franco 1977)<\/p>\n<div>\n<p class=\"body-text\">\u2014\u2013.&nbsp;<i><span lang=\"ES\">La conspiraci\u00f3n de Aponte<\/span><\/i><span lang=\"ES\">&nbsp;(Havana: Consejo Nacional de Cultura, 1963). (Franco 1963)<\/span><\/p>\n<p class=\"body-text\">Garc\u00eda, Gloria.&nbsp;<em>Conspiraciones y revueltas: la actividad pol\u00edtica de los negros en Cuba (1790-1845)<\/em>&nbsp;(Santiago de Cuba: Oriente, 2003). (Garcia 2003)<\/p>\n<div>\n<p class=\"body-text\">Herna\u0301ndez, Juan Antonio. <em>Hacia una Historia de lo Imposible: La Revolucio\u0301n Haitiana&nbsp;y el <\/em>Libro de Pinturas<em> de Jose\u0301 Antonio Aponte<\/em> (Caracas: Fundaci\u00f3n Editorial el perro y la rana, 2015). (Hern\u00e1ndez 2015)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Landers, Jane. &#8220;Catholic Conspirators? Religious Rebels in Nineteenth-Century Cuba.&#8221;&nbsp;<i>Slavery &amp; Abolition<\/i>&nbsp;36, no. 3 (September 2015): 495-520.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p class=\"body-text\">Pe\u00f1a Gonz\u00e1lez, Ernesto. <em>Una biblia perdida<\/em>&nbsp;(Havana: Editorial Letras&nbsp;Cubanas, 2010).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"page\" title=\"Page 31\">\n<div class=\"layoutArea\">\n<div class=\"column\">\n<p class=\"body-text\">Palmi\u00e9, Stephan.&nbsp;<em>Wizards and Scientists: Explorations in Afro-Cuban Modernity and Tradition<\/em>&nbsp;(Durham: Duke University Press, 2002). (Palmi\u00e9 2002)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Pavez Ojeda, Jorge. \u201cPainting of Black History: The Afro-Cuban Codex of Jos\u00e9 Antonio Aponte (Havana, Cuba, 1812).\u201d In&nbsp;<em>Written Culture in Colonial Context: Africa and the Americas 1500-1900<\/em>, edited by Adrien Delmas and Nigel Penn (Leiden: Brill, 2012), 271\u2013303. (Pavez Ojeda 2012)<\/p>\n<p class=\"body-text\">\u2014\u2013.\u201cLecturas de un c\u00f3dice afrocubano. Naturalismo, etiopismo y universalismo en el libro de Jos\u00e9 Antonio Aponte (La Habana, circa 1760-1812).\u201d <em>Historia cr\u00edtica<\/em> 45 (2011): 56-85. (Pavez Ojeda 2011)<\/p>\n<p class=\"body-text\">\u2014\u2013. &#8220;Expediente contra Jos\u00e9 Antonio Aponte&nbsp;<span class=\"a\">y&nbsp;<\/span><span class=\"a\">el sentido de las pinturas que se hayan en el Libro&nbsp;<\/span><span class=\"a\">que se le aprehendi\u00f3 en su casa.&nbsp;<\/span><span class=\"a\">1812.&#8221;&nbsp;<\/span><em>Anales de Desclasificaci\u00f3n<\/em> 1, no. 2 (2006): 717-768. (Pavez Ojeda 2006a)<\/p>\n<p class=\"body-text\">\u2014\u2013. \u201cTexto, conspiraci\u00f3n, y clase: El Libro de Pinturas y la pol\u00edtica de la historia en el caso Aponte.\u201d&nbsp;<em>Anales de Desclasificaci\u00f3n<\/em>&nbsp;1, no. 2 (2006): 665\u2013716. (Pavez Ojeda 2006b)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Additional-Bibliography.png\"><br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-1595\" src=\"http:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Additional-Bibliography.png\" alt=\"\" width=\"489\" height=\"75\" srcset=\"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Additional-Bibliography.png 639w, https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Additional-Bibliography.png 300w\" sizes=\"(max-width: 489px) 100vw, 489px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"body-text\">Abbot, Abiel.&nbsp;<em>Letters Written in the Interior of Cuba<\/em> (Boston: Bowles and Dearborn, 1829). (Abbot 1829)<\/p>\n<p class=\"body-text\">de Juan, Adelaida. \u201cLa pintura olvidada,\u201d <em>Cuba&nbsp;<\/em>(Mayo 1996): 72-74. (de Juan 1996)<\/p>\n<p class=\"body-text\">de la Fuente, Alejandro.&nbsp;<em>Havana and the Atlantic in the Sixteenth Century <\/em>(Chapel Hill: University of North Carolina Press, 2011). (de la Fuente 2011)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Deschamps Chapeaux, Pedro.&nbsp;<em>El negro en la econom\u00eda habanera<\/em>&nbsp;(Havana: Uni\u00f3n de Escritores y Artistas de Cuba, 1971). (Deschamps Chapeaux 1971)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Fornet, Ambrosio.&nbsp;<em>El libro en Cuba<\/em> (La Habana, Cuba: Editorial Letras Cubanas, 2002). (Fornet 2002)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Garc\u00eda Gonz\u00e1lez, Armando. \u201cLa obra bot\u00e1nica de Antonio Parra,\u201d <em>Asclepio<\/em> 47, no. 2 (1995): 143-157. (Garc\u00eda Gonz\u00e1lez 1995)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Goncalv\u00e8s, Dominique. \u201cLa noblesse de la municipalit\u00e9 havanaise (1763-1838),\u201d <em>M\u00e9langes de la Casa de Vel\u00e1zquez<\/em> 34 (2004): 185-205. (Goncalv\u00e8s 2004)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Govantes, Evelio.&nbsp;<em>Vicente Escobar, uno de los precursores de la pintura en Cuba<\/em>&nbsp;(Havana: Imprenta Molina y C\u00eda., 1937). (Govantes 1937)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Kagan, Richard.&nbsp;<em>Urban Images of the Hispanic World, 1493-1793<\/em> (New Haven: Yale University Press, 2000). (Kagan 2000)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Lapique Becali, Zoila.&nbsp;<em>La memoria en las piedras<\/em> (Havana: Publicaci\u00f3n de la Oficina del Historiador de la Ciudad de la Habana, 2002). (Lapique Becali 2002)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Lugo-Ortiz, Agnes. \u201cBetween Violence and Redemption: Slave Portraiture in Early Plantation Cuba,\u201d in <em>Slave Portraiture in the Atlantic World<\/em>, ed. Agnes Lugo-Ortiz and Angela Rosenthal (Cambridge, UK: Cambridge University Press, 2013): 201-226. (Lugo-Ortiz 2013)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Montes Rodr\u00edguez, Mar\u00eda del Carmen. \u201cPintura mural colonial en la Habana Vieja,\u201d&nbsp;<em>Bolet\u00edn del Gabinete de Arqueolog\u00eda<\/em>&nbsp;1, no. 1 (2001): 100-106. (Montes Rodr\u00edguez 2001)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Niell, Paul.&nbsp;<em>Urban Space as Heritage in Late Colonial Cuba: Classicism and Dissonance on the Plaza de Armas of Havana, 1754-1828<\/em> (University of Texas Press, 2015). (Niell 2015)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Pardo Olivaln, Irma and Carlos Alberto Hern\u00e1ndez Oliva, \u201cLa casa Tac\u00f3n no. 12. Estudio hist\u00f3rico \u2013 arqueol\u00f3gico\u201d (Gabinete de Arqueolog\u00eda, Havana, 1992). (Pardo Olivaln and&nbsp;Hern\u00e1ndez Oliva 1992)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Rodriguez, Linda M. and Ada Ferrer, &#8220;Collaborating with Aponte: Digital Humanities, Art, and the Archive,&#8221;&nbsp;<em>SX Archipelagos<\/em> 1, no. 3 (2019), https:\/\/doi.org\/10.7916\/archipelagos-mq9x-dd28. (Rodriguez and Ferrer 2019)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Romero Est\u00e9banez, Leandro S. \u201cJos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera, un artista artesano\u201d (Simposio de la Ciudad de La Habana, Oficina del Historiador de la Ciudad de La Habana, 1986). (Romero Est\u00e9banez 1986)<\/p>\n<p class=\"body-text\">S\u00e1nchez Agusti, Mar\u00eda.&nbsp;<em>Edificios p\u00fablicos en La Habana en el siglo XVIII<\/em> (Valladolid: Universidad de Valladolid, 1984). (S\u00e1nchez Agusti 1984)<\/p>\n<p class=\"body-text\">S\u00e1nchez Mart\u00ednez, Guillermo. \u201cUn pintor cubano del XVIII: Jos\u00e9 Nicol\u00e1s de Escalera y Dom\u00ednguez,\u201d <em>Revista de la Biblioteca Nacional Jos\u00e9 Mart\u00ed<\/em> 23 (1981): 143-152. (S\u00e1nchez Mart\u00ednez 1981)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Serrano Gonz\u00e1lez, Elisa. \u201cApuntes y reflexiones sobre la pintura mural colonial en la villa de San Crist\u00f3bal de La Habana,\u201d&nbsp;<em>Bolet\u00edn del Gabinete de Arqueolog\u00eda<\/em>&nbsp;4, no. 4 (2005): 173-180. (Serrano Gonz\u00e1lez 2005)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Weiss, Joaqu\u00edn E. &nbsp;<em>La arquitectura colonial cubana, siglos XVI-XVII<\/em>&nbsp;(Havana: Editorial Letras Cubanas, 1979) (Weiss 1979a)<\/p>\n<p class=\"body-text\">Weiss, Joaqu\u00edn E. &nbsp;<em>La arquitectura colonial cubana, siglo XVIII<\/em> (Havana: Editorial Letras Cubanas, 1979). (Weiss 1979b)<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>We reference these sources on this site using the parenthetical citations. Barcia, Mar\u00eda del Carmen.&nbsp;Los ilustres apellidos: negros en la Habana colonial (Havana: Editorial de Ciencias Sociales, 2009). (Barcia 2009) Childs, Matt. The 1812 Aponte Rebellion in Cuba and the [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877"}],"collection":[{"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=877"}],"version-history":[{"count":49,"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2816,"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/877\/revisions\/2816"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/aponte.hosting.nyu.edu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=877"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}